## Запросы

Запросом для получения параметров прогноза является get_coin_params.
Это GET запрос который принимает аргумент hashrates. В значении параметра
должна находиться строка, содержащая json. Json объект содержит в себе ключи
с именами алгоритмов, для которых необходимо сделать прогноз. Если указан
несуществующий алгоритм, запрос вернёт код 500. Каждое название алгоритма в 
json-объекте является ключём для объекта содержащего параметры hashrate и 
power_consumption, оба параметра должны быть числами с плавающией точкой.
В случае, если json не соответствует требованиям, запрос вернёт код 500.

Пример запроса:
hashrates={
    "ethash":{
        "hashrate":375600000,
        "power_consumption":6
    },
    "equihash":{
        "hashrate":8160,
        "power_consumption":6
    }
}

В случае успешного запроса сервер возвращает параметры за текущий день и ещё 365 дней в виде json-объекта. Ключами в объекте являются названия монет, ключи указывают на объекты из трёх полей, power_consumption - число с плавающей точкой, price и speed - массивы из 366 чисел с плавающей точкой.
Массив price содержит прогноз по курсу криптовалюты по отношению к доллару, массив speed
содержит теоретическую скорость майнинга за секунду в текущие сутки.

Пример ответа:
{  
    "bitcoin-gold":{  
        "power_consumption":6,  
        "price":[63.793,260.1451062094162,260.1451062094162,...],  
        "speed":[0.000003477193700143179,0.00000582831801163745,....]  
    },  
    "ethereum":{  
        "power_consumption":6,  
        "price":[616.44,744.7332169983557,822.2695921428925,...],  
        "speed":[5.55979702893463e-7,2.4269539808883624e-7,...]  
    },  
    "zcash":{  
        "power_consumption":6,  
        "price":[283.22,239.43745475177224,192.32979774957607,...],  
        "speed":[0.0000011701925712870888,2.7989644736047053e-7,...]  
    }  
}  

power_consumption фактически просто сохраняется внутрь прогнозного объекта, чтобы не разделять
монеты майнящиеся на gpu и asic, ведь потребление мощности у них раздельное. Так же 
asic монеты имеющие разные алгоритмы, должны иметь разные asic платформы, а следовательно и
потребление мощности у них разное.

## Добавление монет

Для добавления новой монеты необходимоо отредактировать json файлы в директории public/resources/mining. В файл coins добавляется название монеты внутрь массива,теперь монета добавлена в список обновления данных.

Пример файла coins:

[  
    "ethereum", "bitcoin", "zcash", "bitcoin-gold"  
]  

Далее редактируется файл asic-coins или gpu-coin, в зависимости от того на чём
майнится монета. Если монеты с таким алгоритмом ещё нет, то необходимо в json-объект
добавить ключ, указывающий на массив строк, где ключом является название алгоритма, а
в массиве строк собраны названия монет, которые этот алгоритм используют. Если алгоритм
уже введён в файл, то новая монета просто добавляется в массив строк.

Пример файла gpu-coins  
{  
    "ethash": [  
        "ethereum"  
    ],  
    "equihash": [  
        "zcash", "bitcoin-gold"  
    ]  
}

Пример файла asic-coins:  
{  
    "sha256": [  
        "bitcoin"  
    ]  
}  

Последним шагом остаётся добавить награду за блок для монеты, новое значение добавляется
в файл rewards, в объект добавляется ключ с названием монеты, который указывает на награду,
являющуюся числом с плавающей точкой.

## Обновление монет и прогнозирование

Обновление монет должно происходить по крону раз в сутки (сейчас они обновляются в 3 часа) ночи.
Каждая монета хранит о себе данные в директории data в трёх файлах: coin-blocktime.csv, 
coin-hashrate.csv, coin-price.csv, где coin - название монеты, например zcash-blocktime.csv
zcash-hashrate.csv, zcash-price.csv. В этих файлах хранятся в каждой строке значения за предыдущие дни.
